<resources>
    <string name="app_name">Chinpokedex</string>
    <string name="srch">Nombre de chinpokomon</string>
    <string name="title_activity_menu">menu</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="splash">Cargando...</string>
    <string name="btnLis">Lista</string>
    <string name="btnGal">Galeria</string>
    <string name="title_activity_desc_chinpoko">Descripcion de chinpokomon</string>

    <string-array name="chinpokomon_0">
        <item>Accountafish</item>
        <item>Agua</item>
        <item>Tiene un apetito voráz. Puede devorar hojas mas grandes que su cuerpo frente a ti. De su antena, este chinpokomon libera un horrible olor.</item>
        <item>2 ft 11 in</item>
        <item>22.0 kg</item>
        <item>Fuego, Volador, Piedra</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_1">
        <item>Beetlebot</item>
        <item>Insecto - Volador</item>
        <item>Beetlebot secreta un fluido aromatico de donde sus piernas están unidas con su cuerpo. Este fluido es usado para comunicarse con otros. Su fluido cambia de aroma si este se altera y/o se enfada.</item>
        <item>3 in 03 ft </item>
        <item>23.8 kg </item>
        <item>Piedra, Eléctrico, Fuego, Volador, Hielo.</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_2">
        <item>Biebersaurus</item>
        <item>Arena-Roca</item>
        <item>Chimpokomon gigante que vive en el desierto y las montañas rocosas. Es de carácter muy dócil pero si lo haces enojar te aplastará en un segundo.</item>
        <item>6 ft 10 in</item>
        <item>200.2kg</item>
        <item>Agua, Hielo</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_3">
        <item>Brocorri</item>
        <item>Hierba</item>
        <item>es un chimpokomón de tipo planta que vive generalmente en bosques. Absorbe agua a través de sus raíces, las cuales mantiene enterradas en la tierra cuando este está en reposo.</item>
        <item>0 ft 19 in</item>
        <item>5.0kg</item>
        <item>Fuego, Veneno</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_4">
        <item>Chu-chu Nezumi</item>
        <item>Arena</item>
        <item>Es un chinpokomon solitario, difícil de entrenar debido a su carácter irascible. Es uno de los favoritos de los entrenadores expertos. Además suele ser difícil de capturar ya que huyen utilizando excavar.</item>
        <item>3 ft 11 in</item>
        <item>83.8 kg</item>
        <item>Agua, Hierba, Roca</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_5">
        <item>Cosmonewt</item>
        <item>Agua-Dragón</item>
        <item>Su cola le permite dar fuertes bofetadas rápidamente. Este Pokémon reside en zonas de agua dulce. Vive cerca del agua, ya que en tierra sus movimientos son más torpes. </item>
        <item>2 ft 6 in</item>
        <item>12.4 kg</item>
        <item>Hierba, Eléctrico, Dragón</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_6">
        <item>Donkeytron</item>
        <item>Agua-Hielo-Lucha</item>
        <item>Le gusta estar en sitios fríos y húmedos, su pelaje blanco le ayuda a camuflarse en la nieve. Le gusta estar en sitios fríos y húmedos, su pelaje azul le ayuda a camuflarse en la nieve. Golpea fuertemente a sus oponentes con sus pesuñas.</item>
        <item>4 ft 7 in</item>
        <item>120 kg</item>
        <item>Hierba, Eléctrico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_7">
        <item>Fatdactyl</item>
        <item>Psiquico</item>
        <item>Es capaz de dormir a una ciudad entera con su poder mental. A este Chimpokomon normalmente le gusta comerse los sueños de sus oponentes, se dice que estos forman parte de su dieta, es más, se sabe que cuantos más sueños coma más saludable se verá.</item>
        <item>1.0 m</item>
        <item>32.4 kg</item>
        <item>Fantasma</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_8">
        <item>Feligor</item>
        <item>Eléctrico-Volador</item>
        <item>Fatdactyl es un lejendario chinpokomon que tiene la habilidad de controlar la eléctricidad. Vive en las plantas de energia eléctrica. Toma su poder de las tormentas eléctricas.</item>
        <item>6 ft 03 in</item>
        <item>116.0 kg</item>
        <item>Piedra, Arena, Hierba</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_9">
        <item>Ferasnarf</item>
        <item>Veneno</item>
        <item>Sus ojos funcionan como radares en la oscuridad ya que el suele salir de noche. Suele vivir en zonas boscosas. No es muy amigable</item>
        <item>2 ft 2 in</item>
        <item>9.5 kg</item>
        <item>Psiquicos, Fuego</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_10">
        <item>Fetuswami​</item>
        <item>Eléctrico-Psiquico</item>
        <item>Sus celulas generan su electricidad. Este poder se amplifica por la energía estatica que produce al caminar. Con ese cerebro tan grande controla los objetos a su antojo.</item>
        <item>1 ft 07 in</item>
        <item>10 kg</item>
        <item>Ground</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_11">
        <item>Flowerpotamus</item>
        <item>Hierba-Veneno</item>
        <item>Puede afirmarse que tiene como costumbre exponerse por largo tiempo al sol para que la flor en su lomo comience a desarrollarse. Al haber tan pocos en estado salvaje es difícil obtener datos sobre su comportamiento natural.</item>
        <item>3 ft 03 in</item>
        <item>77.2 kg</item>
        <item>Fuego, Arena, Rocka Veneno</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_12">
        <item>Furrycat</item>
        <item>Hierba-Normal</item>
        <item>Le gustan los objetos brillantes y sobre todo los objetos redondos. Se le ha visto maullando en las noches para que la gente le lance objetos para callarlo. A pesar de tener una apariencia ruin y vaga puede ser muy fiel a su entrenador, incluso puede ser un buen compañero para los niños. </item>
        <item>0 ft 8 in</item>
        <item>4.2 kg</item>
        <item>Fuego, Luchador, Psiquico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_13">
        <item>Gerbitoad</item>
        <item>agua-hierba</item>
        <item>Generalmente habita en rios y presas. Es un chinmpokomon muy amigable y fácil de entrenar. Al ser un chinpokmon planta, puede transformar la energía solar en alimento mediante el proceso de fotosíntesis.</item>
        <item>0 ft 06 in</item>
        <item>2.3 kg</item>
        <item>Fighting, Siniestro, Psiquico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_14">
        <item>Gunrilla​</item>
        <item>Acero-Roca</item>
        <item>Tiene la apariencia de una fusión de un gorilla con un revolver. Sus ataques simulan balazos al momento de lanzar rocas. Vive en las montañas junto con sus otros amigos.</item>
        <item>0 ft 30 in</item>
        <item>20.0kg</item>
        <item>Fuego, Dragón</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_15">
        <item>Herbil​</item>
        <item>Bicho</item>
        <item>Este Chimpokomon parece mas un tipo planta. Vive en los bosques espesos y en las praderas. Se alimenta de de bayas y frutas. </item>
        <item>1 ft 02 in</item>
        <item>18 kg</item>
        <item>Fuego, Dragón, Veneno</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_16">
        <item>Konefin</item>
        <item>Veneno</item>
        <item>Chimpokomon depravado. Se le ve comunmente en burdeles y bares de mala muerte. Le dicen el camisa de fuera pues es borracho hasta espanta mejor ni lo vean. Sus ataques especiales son la Teletransportación al Gato Azul, cortina de humo de cigarro, doble equipo cholo entre otros. </item>
        <item>1 ft 39 in</item>
        <item>222.35kg</item>
        <item>Descencia, Agua(Bendita), Fuego(del infierno), Ejercicio</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_17">
        <item>Lambtron</item>
        <item>Eléctrico</item>
        <item>Es la evolución de Pitochu. Se caracteriza por tener su vacuna antirrabica y ser muy dócil con su entrenador. Vive en las ciudades y en las plantas eléctricas.</item>
        <item>0 ft 27 in</item>
        <item>9.0kg</item>
        <item>Hierba, Arena, Piedra</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_18">
        <item>Monkay</item>
        <item>Lucha</item>
        <item>Chimpokomon adicto a las luchas, le encanta entrar en batallas contra otros tipo pelea y medir quien es mejor peleador. Habita en las praderas y en los gimnasios de boxeo.</item>
        <item>1 ft 22 in</item>
        <item>45.0kg</item>
        <item>Fantasma, Psiquico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_19">
        <item>Pengin</item>
        <item>Hielo</item>
        <item>Pequeño pingüino el cual tiene apariencia muy adorable pero en realidad tiene mal carácter. Con sus ataques de hielo puede congelar a las personas cuando lo tratan como bebe.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_20">
        <item>Poodlesaurus</item>
        <item>Normal</item>
        <item>Este chinpokomon es un perro antiguo. Le gusta mucho la gente y es una excelente mascota. Vive en las pequeñas ciudades y pueblos tranquilos.</item>
        <item>1 ft 02 in</item>
        <item>20.0kg</item>
        <item>Fantasma, Psiquico</item>
    </string-array>
    ​<string-array name="chinpokomon_21">
        <item>Pterdaken​</item>
        <item>Dragón</item>
        <item>Mítico dragón que tiene mal carácter. Muy dificil de atrapar y entrenar. Habita en cuevas bajo las montañas y en zonas donde el hombre no tiene facil acceso</item>
        <item>3 ft 05 in</item>
        <item>60.4kg</item>
        <item>Dragón, Normal</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_22">
        <item>RabbiTech</item>
        <item>Metal-Eléctrico</item>
        <item>Conejo de Metal que puede controlar la electricidad a su antojo. Es muy fuerte gracias a su cuerpo robótico.</item>
        <item>1 ft 19 in</item>
        <item>32 kg</item>
        <item>Fuego, Hierba, Dragón</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_23">
        <item>Roidrat​</item>
        <item>normal-Lucha</item>
        <item>Rata a la cual se le inyectaron esteroides y se volvió muy agresiva a causa de esto. Se encuentra en las alcantarillas y le gusta pelear.</item>
        <item>2 ft 09 in</item>
        <item>75kg</item>
        <item>Psiquico, Volador, Fantasma</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_24">
        <item>Roo-stor</item>
        <item>Volador-Acero</item>
        <item>Un Ave que cayó en un metal fundido y se fusionó. Vive tanto en el bosque como en las ciudades industrializadas. Es usado para transporte y para pelear</item>
        <item>2 ft 03 in</item>
        <item>80.3 kg</item>
        <item>Fuego, Eléctrico, Psiquico, Fantasma</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_25">
        <item>Shoe​</item>
        <item>normal</item>
        <item>Un chinpokomon tipo normal que no tiene mucha utilidad. Se puede encontrar en cualquier zapatería de la ciudad</item>
        <item>0 ft 3 in</item>
        <item>0.5 kg</item>
        <item>Lucha, Psiquico, Volador</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_26">
        <item>Sna-kat</item>
        <item>Veneno</item>
        <item>Es venenoso y habita en pantanos, bosques, etc. Sus músculos son capaces de estrujar bidones de hierro. Tiene cara de gato pues se comió uno y se le atoró</item>
        <item>1.2m</item>
        <item>1 ft 04 in</item>
        <item>Fuego, Psiquico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_27">
        <item>Stegmata</item>
        <item>Agua</item>
        <item>Es un chinpokomon fuerte que a veces tiene arañazos en su caparazón, que sirve como recordatorio de batallas pasadas. Para mantener el balance mientras nada a altas velocidades, Stegmata mueve sus orejas y su cola.</item>
        <item>2 ft 08 in</item>
        <item>32.5 kg</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_28">
        <item>Terribovine</item>
        <item>Normal-Lucha</item>
        <item>Hace físicoculturismo todos los días, se dirige al campo y a las montañas para entrenarse. También suele ofrecer buena disposición a usar su fuerza para realizar trabajos manuales a petición de la gente. Las Hembras dan leche de alta calidad.</item>
        <item>3 ft 02 in</item>
        <item>70.5 kg</item>
        <item>Fantasma, Psiquico</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_29">
        <item>Vamporko</item>
        <item>Veneno-Volador</item>
        <item>Este chinpokomon no está de buen humor a menos que duerma en todo momento del dia. Si no hay ningún oponente en la noche, peleará contra árboles gruesos y derribarlos para calmarse a sí mismo.</item>
        <item>2 ft 07 in</item>
        <item>19.2 kg</item>
        <item>Psiquico, Fantasma, Fuego</item>
    </string-array>
    <string-array name="chinpokomon_30">
        <item>Velocirapstar</item>
        <item>Fuego, Dragón</item>
        <item>Es un gran lagarto bípedo que posee como característica general una llama en forma de estrella en la punta de su cola. Rapea sin cesar hasta eliminar a sus oponentes y si esto no resulta, empieza con ataques fisicos y de fuego.</item>
        <item>4 ft 03 in</item>
        <item>52.2 kg</item>
        <item>Agua, Dragón</item>
    </string-array>

    <string-array name="pokomons">
        ​<item>Accountafish</item>
        <item>Beetlebot</item>
        <item>Biebersaurus</item>
        <item>Brocorri</item>
        <item>Chu-chu Nezumi</item>
        <item>Cosmonewt</item>
        <item>Donkeytron</item>
        <item>Fatdactyl</item>
        <item>Feligor</item>
        <item>Ferasnarf</item>
        ​<item>Fetuswami​</item>
        <item>Flowerpotamus</item>
        <item>Furrycat</item>
        <item>Gerbitoad</item>
        ​<item>Gunrilla​</item>
        ​<item>Herbil​</item>
        ​<item>Konefin</item>
        <item>Lambtron</item>
        <item>Monkay</item>
        <item>Pengin</item>
        <item>Poodlesaurus</item>
        ​<item>Pterdaken​</item>
        <item>RabbiTech</item>
        <item>Roidrat​</item>
        <item>Roo-stor</item>
        ​<item>Shoe​</item>
        <item>Sna-kat</item>
        <item>Stegmata</item>
        <item>Terribovine</item>
        <item>Vamporko</item>
        <item>Velocirapstar</item>
    </string-array>
</resources>
